咪撚柒啦 當然議員(27個鄉事會主席)係冇得提名區一區二同投區一㗎

我服撚咗你地班冷氣軍師
FF都FC下先啦好未

區議會(第一)10張提名票
區議會(第二)15張提名票

區議員不可重複提名兩個區議會界別，啲新丁咪柒

(ii) 就 傳 統 功 能 界 別 的 候 選 人 而 言 ， 提 名 部 分 必 須 由 10 名 已 登 記 選 ⺠ (候 選 人 以 外 者 )簽署 ， 而 可 在 某 份 提 名 表 格 上 簽署 為 提 名 人的 人 數 不 得 超 過 20 名 [《 立 法 會 按 金 及 簽 署人 規 例 》 第 7(2)(a)及 (aa)條 ]。 選 民 作 為 提名 人 可 簽 署 的 提 名 表 格 的 數 目 ， 不 得 超 逾有 關 功 能 界 別 的 席 位 數 目 [《 立 法 會 按 金 及簽 署 人 規 例 》 第 7(2)(b)條 ]。 由 於 勞 工 界 功能 界 別 有 3 個 議 席 ， 所 以 該 界 別 的 選 民 每人 最 多 可 簽 署 3 份 提 名 表 格 。 至於 其 他 傳統 功 能 界 別 ， 由 於 只 各 得 1 個 議 席 ， 所 以 每 名 選 民只 可 簽 署 1 份 提 名 表 格 。 [ 2012年 6 月 修 訂 ]

(iii) 就 區 議 會 (第 二 )功 能 界 別 選 舉 而 言 ， 提 名 部分 為 1 份 名 單 ， 其 上 載 有 以 組 合 形 式 在 該功 能 界 別 的 選 舉 中 競 選 的 2 名 或 更 多 的 人士 的 姓 名 (按 優 先 次 序 排 列 )， 或 以 單 一 候 選
人 身 分 在 該 項 選 舉 中 競 選 的 人 的 姓 名 。 提名 部 分 必 須 由 最 少 15 名 已 登 記 的 區 議 會 (第⼀ ) 功 能 界 別 選 ⺠ ( 候 選 人 以 外 者 ) 簽 署 表 示同 意 提 名 [《 立 法 會 按 金 及 簽 署 人 規 例 》 第7(1A)(a) 條 ] 。 根 據 《 立 法 會 按 金 及 簽 署 人規 例 》 第 7(3A)及 (3B)條 ， 如 1 名 區 議 會 (第一 ) 功 能 界 別 選 民 分 別 在 尋 求 區 議 會 ( 第 一 )功 能 界 別 及 區 議 會 (第 二 )功 能 界 別 提 名 的 人士 的 提 名 表 格 上 簽 署 ， 而 且 兩 份 提 名 表 格已 獲 交 付 ， 則 只 有 在 最 先 交 付 的 提 名 表 格上 的 簽 署 方 為 有 效 。 換 言 之 ， 1 名 區 議 會(第 一 )功 能 界 別 的 選 民 只 能 簽 署 1 份 提 名 表格 ， 在 區 議 會 (第 一 )功 能 界 別 選 舉 提 名 1 位候 選 人 或 在 區 議 會 (第 二 )功 能 界 別 選 舉 提 名1 份 候 選 人 名 單 。 [ 2012 年 6 月 新 增 及2020 年 6 月 修 訂

因為佢地本身有得投鄉議局,好過投區二啦
btw,2005年個政改本身好似有諗住比佢地,但過唔到

保皇89席
有27席當然
有59席直選

黃碧雲：證明我哋入中聯辦做到嘢
1.新增區議會(第二)功能界別
2.2015起廢除所有委任議員
3.原區一選民資格由所有區議員收窄為民選區議員
4.區二提名資格只可為民選區議員

孫兄

上次嚟cctai出post原來都成個月前

[搬屋撚須知] 只要登記時的住址是真確的，即使搬遷後未有更新仍可在其登記住址所屬選區投票。

果時民主黨建議區議會(第二)10張提名票就得,親中派唔肯,宜家反而搞到自己
不過其實民主黨支持政改一半都係為左自己,拎左咁多屆2席超區

孫哥好波

後悔個標題唔夠引彈

乜鄉議局咁多屆有投過票咩

講真cctai唔配有你

我意思係keep左鄉議局呢個位
btw,就算唔洗選舉都會有提名票

冇人夠膽入嚟

議員唔使但選委都要爭嘅

Topic唔夠吸引
核彈/就嚟輸/冇人講/連登已死一樣都冇
叫cctai啲人點入

10+45=55

社會賢達

我屌曬你班CC台軍師！！！

區一新聞開始出
又要推一推比啲傻仔睇

咁正常 佢梗係希望區二有利大黨 冇諗過素人爆曬出嚟 冇諗過自己仆直到咁

正如地區轉比例代表制咁，最早就係知道1打1輸硬，所以咁可以確保每區至少有一席，但細黨林立、光譜碎化、候選人越來越多，呢啲當年就預唔到㗎啦